嚴查恐怖主義資訊 傳新疆阻少數民族用蘋果手機

內地恐襲陰霾揮之不去，據報新疆當局嚴查當地少數民族的手機內是否有暴力恐怖主義或非法宗教的錄音及視頻，使用蘋果手機更會被當局以檢查為名扣查。

海外媒體報道，新疆各地少數民族使用的蘋果手機的人，最近都發現通訊不暢、甚至無故失效的情況。有當地人士指，公安見到少數民族使用蘋果手機會以檢查為名扣查數天、甚至長達幾個星期。很多人無奈之下惟有放棄蘋果手機，改用中國產的手機。

一位旅居哈薩克斯坦的老婦人稱，她的兒子把新購買的蘋果手機給了她，而自己使用廉價國產手機，原因是兒子的這部蘋果手機近期經常打不出去，走在街上也時常被公安盤查。

另有當地的少數民族人士稱，官方並無出台限制使用蘋果手機的文件，但事實上他們已無法正常使用蘋果手機。而一位哈薩克族人則指，政府禁止少數民族使用蘋果手機原因是無法監控手機內容，還擔心美國方面通過蘋果手機獲取使用者在當地的訊息。

有部機都唔好咁揚囉

痴線國家

係中國用蘋果係身份象徵
一定要show俾人睇

你唔比我監控的話就連部機都唔比你用

爱祖国 用国货

根本係公安收左小米既錢, 搵借口逼人用中國機

呢排先知
新疆連百度雲(好似google drive)都唔用得